\documentclass[•]{article}
\begin{document}
	\begin{center}
		\begin{huge}
			\textbf{The last of Us}
		\end{huge}
	\end{center}
	
	\begin{flushleft}
		\textbf{Comienzo:}
		Todo comienza el d\'ia de cumpleaños de nuestro protagonista Joel, todo parecía ser un día normal como cualquier otro, hasta que llegó la noche, cuando Joel tuvo que salir de casa y dejar a Sarah sola en ella. Joel al regresar a casa le cuenta a Sarah que algo extraño estaba pasando en la ciudad, todas las personas enloquecieron y se com\'ian a cualquier ser humano que se les cruzara, ellos debían escapar lo antes posible. Cuando estuvieron escapando se toparon con un militar, el cual recibió ordenes de asesinarlos, el militar dispar\'o y mat\'o a Sarah.
		
		\textbf{20 Años despu\'es: } Despu\'es de 20 años de la muerte de Sarah, vemos a Joel que ahora vive en una zona de cuarentena de FEDRA (La autoridad militar Norteam\'ericana) , ah\'i vive con su  novia llamada Tess.  Ambos fueron a cobrar una deuda pendiente con un hombre llamado Robert. Cuando lo encontraron y lo mataron se encontraron con la l\'ider de las LUCI\'ERNAGAS Marlene, el cual es un grupo revolucionario de FEDRA; ella les pide que lleven un cargamento hacia el capitolio de Boston y a cambio de eso les pagaría la deuda que tenían con Robert. Ah\'i se dan cuenta que no se trataba de un cargamento cualquiera, se trataba de una niña de 13 años la cual deb\'ian llevarla con ellos. 
		
		
	\textbf{En las Afueras: }Aceptan llevar a la niña, por m\'as extraño que les pareci\'o lo hicieron porque necesitaban que les paguen la deuda que ten\'ian, camino a su destino unos oficiales de FEDRA que rondaban por la noche los capturaron y con un dispositivo que pod\'ia saber qu\'e personas estaban infectadas descubrieron que Ellie no estaba sana. Ellos para proteger a la niña lograron asesinar a los oficiales e interrogar a Ellie, ella les jur\'o que la infecci\'on que le trasmitieron por una mordida era de hace mucho y que no se convertir\'ia en un infectado m\'as. Ellos por la desesperaci\'on del momento y que el resto de oficiales los estaban buscando, continuaron con Ellie, con cierta desconfianza y 
		
	\end{flushleft}
\end{document}